涉殺妻藏屍今提堂 控方透露張祺忠聲稱有自殺傾向

涉殺妻藏屍今提堂 控方透露張祺忠聲稱有自殺傾向

港大校委會成員、機械工程學系副教授張祺忠涉兩周前在宿舍殺妻後伴屍多天，繼而將屍體運往其於黃克競樓的辦公室隱藏。警方日前突擊搜查張辦公室發現藏屍木箱，昨控告他一項謀殺罪，今在東區法院提堂。被告暫毋須答辯，案件押後至11月22日待警方進一步調查。控方申請被告還押懲教期間需特別看管，透露被告聲稱有自殺傾向。

穿拖鞋到庭應訊的張祺忠（53歲）今上庭時一臉平靜。控罪指他於本月17日，在香港西區沙宣道6號香港大學偉倫堂內謀殺女子陳慧文。書記向他讀出控罪，張表示明白。辯方不反對押後，亦沒有任何申請。

張祺忠好友浸大生物系前研究助理教授王凱峰、港大教職員會主席張星煒等，今亦到庭旁聽。
【案件編號：ESCC2107/18】

已經黐撚咗線

想自殺 close file

咁睇來我地諗多左，教授應該有精神病

自殺滅囗？

死左就攬哂罪名
無人知真相